Ericsson、Nokia 與三星為美國 Tier one 無線網路營運商提供 5G 設備

根據近期由英國數位、文化、媒體暨體育部（Department for Digital, Culture, Media and Sport，DCMS）數位政策部門主管與國家網路安全中心（National Cyber Security Centre，NCSC）主管聯合署名寄出，對象為英國數家電信巨擘（O2、Vodafone 與 EE 等），警告基於資安風險考量應慎選 5G 網路設備供應商。

尤其未來電信基礎設施評估應確保英國的重要國家基礎設施安全存在，這對英國各大電信的 5G 設備供應鏈布局可能會受到影響，NCSC 甚至指出華為的工程流程出現「瑕疵」，將導致英國電信業面臨駭客攻擊等新風險。2018 年澳洲政府已禁止華為和中興通訊在該國提供 5G 技術。

目前各大電信設備商包括華為、Ericsson、Nokia 與中興等，皆推出 5G 相關解決方案，隨著第三代合作夥伴計畫（3rd Generation Partnership Project，3GPP）於 2018 年 6 月完成 Release 15 通訊標準制訂，5G 標準進入實際制定階段，5G 應用場景逐漸形成共識，對 5G 應用需求亦逐漸浮現，5G技術逐漸成熟和邊緣運算重要性提升，帶動未來新服務和設備的改進，更多功能在端點，為廠商帶來新機遇和商機，甚至使物物相連（物聯網）部署成為可能。

基於安全議題，美國對中國設備商多有疑慮，因此 Ericsson、Nokia 與三星為美國 Tier one 無線網路營運商提供 5G 設備；具體來說，AT&T 確認三星、Ericsson 與 Nokia 為其 5G 設備供應商，Verizon 將 Ericsson、Nokia 與三星列為供應商，而 Sprint 由 Ericsson、Nokia 與三星這 3 家廠商平分訂單，T-Mobile 則以 Ericsson 和 Nokia 列為供應商，並宣布與 Nokia 協定總額高達 35 億美元。

華為自 2005 年贏得英國電信（BT）合作後業務便迅速擴張，逐漸成為英國電信業主要設備供應商，之後更擴張至歐洲其他國家。透過警告慎選 5G 網路設備供應商，意在確保華為不會是 5G 設備唯一供應來源，英國未來甚至不排除禁止採用中國設備，不過 2018 年 10 月 Vodafone 已與華為合作於 Salford 和 Manchester 等地區，構建和測試 5G 基礎設施，並取得很大進展，換言之政府的警告可能來晚了。

目前中國網路設備商在 5G 部署規劃，計畫提供由上而下、端到端的完整解決方案（Total Solution），包含基地台、核心網、承載網與終端等產品和技術服務；此外，中國設備商在產品研發和推出時間，亦能滿足 5G 標準制定和領先電信商的部署規劃，代表中國廠商在 5G 時代的實力已較過往進步許多。

全球第二大移動運營商暫停部署華為業務
2019年1月26日

全球第二大移動運營商沃達豐（Vodafone）表示，公司暫停在核心網絡部署華為設備，直到西方國家解決有關華為活動的擔憂為止。

咁策略聯盟既 3HK 係咪會停止部署？

支那又蠃

瞓咗冇睇，華為做咗5g大佬未

T-mobile 免費提供既家用4G LTE personal hotspot router, 年頭已經由zte轉左去Nokia。

香港全部用華為

人人喊打，遲早收皮
慢慢舟只要美國被定罪，華為下場會同中興一樣

上個禮拜 3 話未決定

【業界取態】5G電訊設備會否選用華為？3香港：仍物色
2019年01月21

和記電訊（215）3香港執行董事及行政總裁古星輝表示，5G何時正式推行現時未有確實時間表，要待政府分配及拍賣完頻譜後，再按計劃進行。

現時香港3大電訊商（中移動香港、3香港及csl.）4G網絡都選用華為電訊設備，古星輝坦言，5G仍在物色設備商，未有最後定案，「現時正在測試，同每個廠家都會做。」有記者問到是否近期因華為事件影響公司決定，他就指：「依一刻我唔想對任何廠家有任何傾斜，有資料公司會公佈。」

他指和記全球都選用不同的設備商，沒有進行集中採購；他亦重申現時公司4G設備沒有跟華為簽約。